``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "信长: 也只有你们兄弟俩真正担心着织田家的未来。",
    "answer": "信长假装沉迷女色，试探忠奸。",
    "author": "信长"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "信长会利用一切人才(机会)，无论正邪，只要对自己有用。",
    "answer": "比如，偷情的明智夫人，擅长模仿字迹的囚犯。",
    "author": "信长"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "光秀, 就是后面杀了信长的人。",
    "answer": "此时还在求学。",
    "author": "光秀"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "信长，全身上下散发着光秀所欠缺的刚毅气质。",
    "answer": "刚毅，既然是与岳父见面，必须展示一下实力。",
    "author": "信长"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "如何看懂别人的脸色。",
    "answer": "武术, 围棋和象棋，那些三,四级的人,又如何能够明白六,七段高手的实力呢?",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "藤吉郎抓了抓头, 说道: 先生的脸上写着讲求律,义,才会有出头的一天。",
    "answer": "然而,你却很心细地看出我的眼是狂人的眼。",
    "author": "藤吉郎"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "在藤吉郎的谈话中, 他话题之丰富",
    "answer": "举凡三河,美浓,远江,伊豆等地的人情风俗,领主领民的气质",
    "author": "藤吉郎"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "藤吉郎抓了抓头, 说道: 先生的脸上写着讲求律,义,才会有出头的一天,然而,你却很心细地看出我的眼是狂人的眼。",
    "answer": "我的眼呀!在夜晚的时候,可以看到三里之外。",
    "author": "藤吉郎"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "早晨起来, 想到最重要且必须马上做的事,就是要集合一族的力量。",
    "answer": "每天早上都要思考，最重要的事情是什么。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "信长不喜欢按着世间的常理与人类智识来行动,他认为战术战略及政策与道德礼仪没有两样",
    "answer": "他认为如果受限于常理,则很难向前跨越一步,如此一来,当然难有进步。",
    "author": "信长"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "信长: 我的人生绝对不盲从别人,在我心中存有一个誓言,那就是我要在五十岁之前平息这战国纷争,并且找出治理乱世的道路。",
    "answer": "这就是我的心愿。",
    "author": "信长"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "秀吉: 治部大辅的那些部将,都是接受传统的教育,只知道照着纸上的文字去作战,而对于文字没有记载的战争,他们就不会打了。",
    "answer": "文字上没记载的，就是这些野武士,不成文的战术。",
    "author": "秀吉"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "道三: 光秀要非常的努力才能使自己成为一个伟大的男人。",
    "answer": "然而,尾张的女婿根本是生下来就已经很伟大了。",
    "author": "道三"
  }
]
``